<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Учёба | Hugo Academic CV Theme</title>
    <link>https://example.com/ru/tags/%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/tags/%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%B1%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Учёба</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Учёба</title>
      <link>https://example.com/ru/tags/%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>✅ Вторая неделя</title>
      <link>https://example.com/ru/post/second-week/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/second-week/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;старт-недели&#34;&gt;Старт недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вторая неделя началась с неожиданного поворота - меня пригласили в команду для разработки университетского проекта по компьютерному зрению. Это отличная возможность применить знания на практике!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;учебный-процесс&#34;&gt;Учебный процесс&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Курс по алгоритмам стал значительно сложнее, но тем интереснее. Особенно увлекла задача оптимизации нейросети - потратила два вечера, но добилась 15% прироста производительности. Преподаватель отметил моё решение как одно из лучших в группе.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;научная-работа&#34;&gt;Научная работа&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Начала сбор данных для своего исследования в области обработки естественного языка. Параллельно помогаю аспирантам с визуализацией их статистических данных. Удивительно, как навыки программирования применяются в таких разных сферах!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;баланс-и-планы&#34;&gt;Баланс и планы&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Завершила 8 лабораторных (осталось 4)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Прошла отбор на летнюю стажировку в IT-компанию&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Начала вести технический блог о своих проектах&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Запланировала участие в университетском хакатоне&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на нагрузку, чувствую вдохновение от новых возможностей. Главное - не забывать делать перерывы и иногда выходить из общежития подышать свежим воздухом!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>🚀 Старт весеннего семестра</title>
      <link>https://example.com/ru/post/first-week/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/first-week/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;первые-дни-семестра&#34;&gt;Первые дни семестра&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Неделя началась с приятного сюрприза - мою работу по визуализации данных выбрали для участия в университетской конференции! Параллельно успеваю готовиться к предстоящему хакатону по машинному обучению.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;баланс-между-теорией-и-практикой&#34;&gt;Баланс между теорией и практикой&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Особенно интересно идут пары по компьютерному зрению - наконец-то применяем знания на реальных проектах. С командой работаем над распознаванием жестов для системы &amp;ldquo;умного дома&amp;rdquo;. Пока получается не всё, но прогресс заметен!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;внеучебная-активность&#34;&gt;Внеучебная активность&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Удалось посетить мастер-класс от IT-компании по обработке естественного языка. Теперь планирую применить эти знания в своём боте-ассистенте для учёбы. Кстати, нашла отличный open-source проект для совместной разработки!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;планы-на-неделю&#34;&gt;Планы на неделю&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Завершить прототип системы для лабораторной по нейросетям&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подготовить презентацию для конференции&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Начать новый модуль на Coursera по продвинутому Python&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Встретиться с командой для подготовки к хакатону&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Настроение боевое, хотя спать хочется больше обычного 😊&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
